［入來］社運需要進步！我有以下建議...

以下既內容 我都係睇立場新聞live觀察返來

一句：群眾需要冷靜 需要獨立思考 一個人清醒 可以阻止混亂出現
每個團隊 都需要至少一個人時刻頭腦清醒

1. 傳遞物資
前線一直叫唔好再隊物資
物資就一直係咁送來
啲前線又叫人送走

舉個例子
前線要剪刀
可能只係叫一叫附近既人比佢
但就愈傳愈癲 傳撚到去海富
一路有人由海富拎十幾把剪刀以接力方式跑去煲底

6.12都無咁誇張
今次仲要無狗攻緊（黃昏至入夜時間）

可唔可以冷靜少少 分析下 唔好人叫你就叫
咁樣傳法 大大個工廠係到都唔夠你傳呀！

你諗下 上幾秒叫完頭盔 中間隔住個要索帶
下一秒又頭盔？ 個次叫頭盔已經有人拎勁多過去
如果海富有狗突襲 海富仲有冇物資？因為你地all in哂去煲底

無狗情況 後緒情緒極高昂 激動 緊張
唔講真係以為打緊交
我只係想大家唔好浪費體力 聰明行事
如果呢個情況係1/7朝早 我地贏左啦！

2. 遮陣
又係冷靜問題 同岩岩一樣
有一樣野 叫「充足」
你望住個立法會玻璃 d遮搭撚到兩米咁高 仲係咁叫人拎遮 再一野掉上去 下面個遮陣琳撚哂
又要搭過...

同埋有d玻璃 根本唔係透明 入面都只係木板
遮乜尻？ 唔好哂物資 冷靜少少okay?
又係冷靜問題 有一樣野
叫「充足」
你望住個立法會玻璃 d遮搭撚到兩米咁高 仲係咁叫人拎遮 再一野掉上去 下面個遮陣琳撚哂
又要搭過...

同埋有d玻璃 根本唔係透明 入面都只係木板
遮乜尻？ 唔好哂物資 冷靜少少okay?

另一方面 前面開遮 一係攻防 一係遮鏡頭
前面兩三層開就夠
唔洗十幾層都開 真係透唔到氣

3. 前線好逼
呢個真係個個前線都up

唔係打緊交呀 唔洗捉袋嫁
唔係推進緊呀 唔洗逼埋來嫁
唔係有差佬呀 唔洗12 12嫁 轉身走得嫁啦
唔好咁緊張 冷靜放鬆 清醒咁進攻 先係最有效既進攻

4. 平衡新聞自由與阻狗
我覺得新聞自由確係香港核心價值
我觀察返來 有人逢記者必阻Cam
人地確有採訪自由 新聞自由
你衝緊 叫記者唔好影 有咩道理？
你可以遮示威者個樣 但你唔可以遮記者鏡頭 咁樣同撐警班廢老無分別

我睇live睇到 有個外國記者投訴 同埋鬧一個示威者 話佢阻礙採訪自由 點解要遮佢鏡頭
捍衛自由核心價值 一向係外國欣賞香港既地方
我唔想我地咁樣得罪傳媒

5. 唔好對人呼呼喝喝
當然唔係指狗啦
係對自己人
有時明明大大條路
有人係附近 就一野拍落人地到
大叫「讓路呀！」
心諗 條路已經4 5米咁闊 十字車都過到啦
更何況只係一位拎住幾把剪刀既物資人
呢類又係冷靜問題 做乜咁緊張 自己觀察下條路夠唔夠過啦
除左一班人特別緊張 我係接受 就係first aid 既人

如果無打架場面 又無差佬
一係設防線 一係坐下 一係叫下口號
有需要 又有勇氣 可以進攻
有差佬設防咪屌下佢老母囉
唔洗咁緊張喎 好無？
一齊再努力 好無？

每個人都係 唔好人叫就一路叫出去/尻衝
有時前線無叫 係後面既無啦啦叫（見好撚多）
特別揸咪既人 一定要夠冷靜 隨時引起混亂

每個人參加呢類行動 都要冷靜分析
立會無狗攻 就有無啦啦話有狗 你自己行入去睇下先

我明大家好想付出 但有時會混亂/阻礙到行動
無經驗既 試睇下睇呢個post / 慢慢累積經驗
但真係要冷靜！頭腦清醒！

我只係想個運動會進步
未來條路有排行
唔好見怪

順便幫我推呢個多謝大家

林彥邦記者 我想將我地既對話話比大家知 我真係好欣賞你

支持埋立場新聞 捐少少錢please

立場總編：捱得好辛苦，希望各位香港人可以盡量支持無金主的立場新聞

推

歡迎大家補充

up

同埋唔好郁啲就懷疑人係鬼
有次試過望地下諗住執返啲摭同頭盔 就俾人大大聲屌柒我 問係咪鬼 我電話都冇攞過出嚟 雖然係可以捉 但俾人無啦啦懷疑 真係唔係幾忿氣 同埋幾傷軍心
如果有懷疑 你就叫多幾條友 留意下先

外國記者都阻咩人黎

posh

有d岩岩加入
咁樣比人屌 真係會灰心

推 琴日中信嗰班呀 睇吓啦屌你地

我呢個朋友係新手fd

[做實事既入黎] 鳩post收皮，實幹post整合

推推推

屌 睇live睇片
有人前線出來
諗住出去休息陣
就咁樣比人屌
係咪唔係前線/幫手傳物資
一定係無幫過手？

1係每隔唔知幾多米
就set個物資站 到物資站就冇晒嗰陣 先再叫要乜
同埋 人錬呢樣野 有好有唔好
好既 唔洗晒體力
但 1啲好急要既野 例如頭盔,遮 唔好傳啦
直接跑上前仲快

有樣野唔明點解前線係咁要頭盔
要多幾次迴旋處已經無曬貨

係其實都一段時間
個個都齊裝
傳乜！ 有人忍唔住叫揸咪個個stop
佢問人：唔係多好過少咩？
答佢： 咁海富要咁點？如果要撤 邊個係保底拎物資走？
佢先叫人stop
下一秒又叫人傳
佢根本就唔撚信人

補充一點：
6. 唔好尻搵物資
你要諗用唔用我著
有人用左一燈鐘用搞支的士牌
最後都係拎唔到出來

屌 咁撚重 又唔係設防 拎去煲底做乜
個支野作用都唔大
我想大家多思考 唔好一味諗住「多」就好

我就快以為前線拎d頭盔掟狗

你知有人係享受做指揮既感覺

同埋好多紙皮箱拎左去裝垃圾
希望下次盡量用膠袋嗰d裝
留返紙皮整盾好過

補充多d
如果晏一晏/遊完行先加入既， 好想好想出多分力
不彷試下夜晚出黎留守/再早d出黎幫手
因為大部份重要事件發生都係一大早就發生
多一個真係多好多
天未光就要對住百幾防暴盾 人又小

其實有人指撚到混亂

辛苦啦

睇LIVE果陣我都見到有前線語氣真係好燥,屌鳩人係咪唔撚識郁,又大大力推開人

你緊張你激動我明, 但唔係咁屌柒人嫁麻,個個都一定係想幫手先企左係度

我唔想我地咁樣得罪傳媒

請問有冇文宣/長輩圖呀

情報混亂係民陣人流黎左先出事

任何時段都最缺頭窺

[文宣] 咪撚再去藍絲fb, 一齊黎FaiLouChallenge!!!!!!!

好好既建議

用呢個post檢討下琴日有咩不足啦，其實walkietakie係咪唔得？會俾人勾線？

我都唔明d較剪明明唔係消耗品，點會要咁多

推 同意

我諗有team個d會有準備
Ev first aid / 前線 / 物資
勾線都有可能

我覺得係d人想幫手又唔知邊度入手咪有人要物資嗰陣起勢大嗌做動作
不過禮貌嗰度就真既，屌你老母夜晚中間條路推緊物質去前面姐，側面d女係度大嗌：「讓開啊物資啊企開d啊」明明佢又冇份搬，見到有d嬲嬲地明明朝早人少d嗰陣多數都係拍下人膊頭講：小心睇後啊睇腳啊咁

Push

推
抗爭手冊

物資方面有少少睇法，尋日發夢喺煲底，見有好多物資都無人拆開，個個一味話傳，其實側邊係有，用曬垃圾袋，紙皮包住。
大家如果傳箱，但前面用唔著，麻煩拆一拆開佢，睇下係乜，咁就唔駛由後方傳成分鐘去前線

同埋有時啲物資擇得太多喺一邊，傳物資嘅時候好多人根本都喺度等緊，小弟愚見係可以打一打散啲物資，就算撤都可以每人拎啲。
尋晚有個情況係，有好多物資喺一個位，但係就唔夠手去傳出去

同感
好似要搵野做 個人先舒服d咁
我明大家都想付出 做d野咁
但真係要正確囉

其實有冇人建議組織3-4人小隊去狙擊啲廢老同狗混入嚟影相？

一嚟防止有義士比人影到

二嚟現場眼見太多人係度企/坐 （可能唔知自己要做乜）

利申：發夢

叫人唔好影相嘅，其實可以禮貌啲，唔好1嚟就喝鬧

唔洗組都大把人會追擊
呢個我覺得唔需要
你聽唔到好多人大叫「唔好影相呀！」

我想講好耐
有d好明顯唔係影人
都會比人屌

啱 大家真係要時刻冷靜
琴晚仲見到有人拎住大聲公講有片見到解放軍車嚟緊
雖然補咗句未fact check
但都嚇走咗一批人...

我知有啲人係好緊張，但唔好好似蓋世太保咁行埋去：你影乜，唔好影，然後有啲又一嚟就講粗口問：影乜撚嘢呀你

鬧啲鬼佬反問：點解唔比影，其實有啲人真係唔知多過特登影，唔好因為唔禮貌而令到啲支持嘅人改觀

岩

推 物資個到真係要搞搞佢
發夢夢到成日叫物資 依秒叫完索帶下秒叫長遮 再下秒又叫番索帶 好混亂

知道大家都著緊，但有d人態度真係要改，特別係最大聲果d(唔係全部，唔好下下老馮咁命令人，講聲唔該人地聽落舒服好多

發夢見到有人係度影相打卡 就忍唔住燥

終於有人講，好多臭西亂咁屌柒人

加油 社會在進步

要搵下啲溝通方法始終冇人知究竟前線係咩情況 物資又唔可以肯定邊啲先係緊急

呢d人好撚on9
未fact check
就咪撚7講啦
真係會出現驚恐
你應該要行埋去屌7佢

唔好咁講，想幫手啫

我成日覺得 唔係影大頭就由尻佢啦
記者都係咁姐

最緊要係冷靜
尋晚警察一出片話會清場 即刻走左大半人 剩低嘅人突然少左咁多人其實好危險

有人享受拎咪做「領袖」

推 大後方想講少少
後面係完全唔知前面咩環境
前面嗌要物資係咁嗌，所以後面都搞到好緊張以為好緊急

建議黎講，渣咪果d真係要冷靜d傳遞資訊
人多訊號弱但好多時現場都無有效係前後方交流手法，搞到後面d人以為好緊張

push

通常佢地都會覺得愈幫愈忙
你可以問下後幾層/準備接力既人做緊咩
唔好問第一二層既人

傳嘢嗰度真係勁戇鳩
發夢企Harcourt啲人不停嗌唔同物資
五秒前嗌頭盔 五秒後嗌索帶
仲要做埋動作 十足公園班啊嬸跳舞
個個嗌物資嗌到聲沙
到要first aid嗰時又無聲

有時真係唔洗太緊張

講野慢少少 有禮貌啲

緊張氣氛係會傳染

只會制造不必要嘅恐慌

Pish

未fact check 但咁大件事
一樣唔應該講！
咁等同鬼混入拎咪有咩分別？ 佢講個d一樣係流料
問題係群眾好多新手 真係多少少勇氣先會企馬路
佢聽到 真係會走 佢唔會理fake唔fake news

其實有時唔係話唔想禮貌啲
但係當你四五條友係個石壆上面叫左幾個鐘
仲要隔離成班人企係隔離見住佢影相唔幫手
你唔大叫根本叫唔停佢地

同埋我見到有啲人見到佢地停左影相都有講返thank you

係...
睇live見到立會 突然有條女係樓梯大叫「走呀」
之後跑走左 有人跟跑但有冷靜既人入去睇咩事
一隻狗都唔見

好好笑 P牌仔

有同感
推

我嗰日見有個阿伯因為影相同個後生嘈，個阿伯其實係撐班後生同係話想撒回，但因為影相一事同個後生嘈，仲係咁互屌搞，個後生話人廢老又成，個阿伯又抵嚟住頸鬧返佢，唉

好

有禮貌真係好重要！
同埋唔好阻記者，記者可以幫到我地好多！
我地要自己保護自己遮樣，唔可以靠人唔影相
因為避唔到幾多，我見好多人帶口罩淨係遮個咀，咁有咩用？

仲啲人傳物資可以多啲利用中間條石壆啲人

有堆人企係壆側邊或者上邊

形成左條天然物資鏈

好過跑黎跑去

天橋底近馬路個一男一女拎咪就係亂尻咁嗌
我行埋去同佢講左2-3次
佢一樣唔理我如果佢地睇到呢個comment 一定知我邊個

我頂你地唔順啦！聽下人講啦！你唔聽你都親自入煲底睇啦

其實好多時係後面對前線而家個狀況唔太了解，唔知當刻前線係緊急定只係做準備，所以野野都緊張
掉返轉我覺得應該要搵個方法不時提供前線狀態返去後方

嗌左成晚頭盔心諗點解咁缺
前面話停物資 一陣又傳返

1 4 5 都好認同
發夢嗰陣 唔明點解要傳咁多物資去同一個前線位置
明明傳嘅數量已經係過分多 但前面仲要求同一種物資

明白有啲人唔想俾人影相 但叫人唔好影嘅態度可以好啲 唔係個個都係鬼 唔係個個知規律 同埋其實人地影相係真係佢自由 不過我地保障自己先請人唔好影

但同一時間 其實有時影相拍片又係保障返自己 之前好多狗打手無寸鐵嘅人都係靠呢啲片同相俾更多人知
所以俾唔俾人拍片影相 到而家都未知點處理好 最好就長期戴返口罩

值得參考 尋晚最後煲底物資的確過剩變咗浪費 好多傳咗入去冇用

本身衝擊就係為左比記者影相，人地唔會睇你絕食架！

先比人評論暴唔暴力、再比人評論爭取既野合唔合理，前者隨便人點諗，後者先係目的。

正常有理智既會先問做緊咩？再問點解？

唔會因為你衝擊係錯，送中條例會變成啱！

大隊入黎個陣好多人唔知咩事就想打卡影相
下面又冇人提住
上面啲人唯有大嗌

利申 發夢係個邊嗌到今日出唔到聲咁制

琴晚發夢真係瘋狂叫要物資

叫完頭盔 比晒出去

又再叫頭盔

尤其係草地 已經無乜人行入嚟 有物資都一早比晒出去 但係大家都係每隔一陣就叫物資

唔緊要 經過今次

大家下次就識做

我諗大家都針對緊
一來就大聲屌個d人
我自問我自己見人刻意影大頭先會行埋去叫佢del
死都唔肯del+走 先會叫人圍

大家參考我做法

其實大家只係緊張同擔心 包容下啦
每次出黎都總會有新兵 唔係個個經驗豐富
作為老鬼更加要體諒 因為無大台無人教 所以只有慢慢增長經驗

高質PO
請置頂

同意 其實好需要設立一個共識 set好幾多物資為一組
例如5個頭盔為一組? 叫物資時候 講埋數量+量詞
發夢琴晚臨走散物資時 前線要索帶
跟住用咁耐時間傳番來的索帶又出番哂去 叫都叫唔停

仲有走果時唔撚好叫人袋幾把較剪、士巴攞走，
唔係圓頭美勞剪呀，係尖頭廚房剪，
琴晚有架戰友車司機車上比人搜到較剪士巴拿，就扣留左啦
唔好咁留戀物資啦，物資無左可以再買，人無左就無架啦

如果現場有多幾個好似你咁就好

今次過左就過左啦
最緊要下次再進步

有同感 瘋狂傳較剪 我心諗全部剪爆晒？傳到我覺得係可以人手一把
仲有 要物資可以報埋數 小量 大量 夠就嗌停 多咗就keep住先

係咪女村長

啱
琴晚有人楂咪話早走嗰班係仆街 聽落去好反感

support

不能同意更多，有時前線太緊張。後排唔清楚就亂，必須諗清楚宜家做緊咩。

企得前面湊人數嘅自覺攞索帶，鹽水，一定會嗌，前排有物資麻煩大叫，唔好傳去後面喇。

不過不得不讚係今次物資傳遞鏈，庇護工廠又好。真係進步好多，比起警總嗰陣物資之間聯絡不足，補給線長好好多。

想提出多一點係關於行動方向。
目前我覺得最缺唔係前線嘅行動或者點幫手，經過不斷出動，前線嘅人自己不斷進步緊改進緊。
而係計劃性嘅野，例如點樣整合下一步工作，輿論戰點打，下次點樣行動。宜家我地有真正升級嘅覺悟，缺乏反而係點樣運用我地嘅力量。呢一啲絕對係宜家休息期間需要解決嘅野，而且需要嘅係軍師。

補充一點。
龍合龍和830真係好混亂
麻煩前線兄弟有爭論企埋一邊傾
唔好下下又前又後又要鐵又唔要

需要我明白自發運動必然會係咁，亦係民主，獨立思考嘅證明。
但
真係好燜

所以個d message
希望真係聽到前線要先講
唔好無中生有

同埋 觀察下前線要物資
已經有未？
有就唔洗叫啦 佢只係問附近既人喳
好多時附近都會有

新手一問 發夢行到落煲底 唔知點做好
幾驚青下唯有靜坐 但係個心會諗靜係遊行
好似冇乜貢獻
有諗過再行前啲 不過現場太多人
好驚阻住大家做野

影人大頭先屌啦！

啱，在場嘅人喺又攰又緊張嘅情況下好容易會做錯事
如果見到身邊人太激動可以帶佢去其他地方行下抖下，cool down返再發個好夢

另外一個問題係FA啊...
好明白大家一聽到要急救就好緊張，但次次叫完急救又講唔到方向位置
次次都大叫急救急救，我同幾個FA海富跑去煲底但入邊已經有3組人係入邊長期standby同無人受傷...
我地FA真係未必可能好似物資咁樣去做fact check，一聽到你地係到大叫急救真係會衝嫁！
麻煩大家幫幫忙真係唔好亂嗌，真係會跑死我地FA嫁
唔知情況點樣你地又係到亂叫真係搞到我地好緊張以為好大件事

其實有部分係因為現場資訊不完全導致

真心 ,喺海富聽到又點會知前線係咪真係 唔夠物資？唔喺前線又點知前面冇警察？ 加上唔係個個都入咗telegram, 現場以訛傳訛好難fact check, 就做成群眾恐慌+羊群心理

其實前線巴打對提升資訊設備點睇？ 對walkie talkie點睇？ 而家有埋網絡攻擊 ,如果D犬係我地行動梗既時候關閉網絡。我哋係咪有需要諗下喺冇網絡情況下 ,都行動到, 後勤前線聯繫到 ,fact check到 ,號召到人出嚟嘅方法？

利申：純建議

有時其實前線唔算緊張

只係set緊防線

但後面嗌物資嗌到好似衝擊緊咁

夢見有啲人因為咁反而退返後

仲有叫讓路記得講唔該

係點會影唔到呀
佢地唔影哂 先有機會作故仔
我地比d信心自己啦
因為我地相信自己做緊既野係正確嫁麻
最主要都係唔想影到樣姐

新手周圍行個圈發現邊度好似唔夠人走埋去問下就得，例如有時中前線物資站都唔夠人分類同折貨

5

發夢企最前 大多數手足都冷靜 少部分係激動咗 不過頭腦清醒 提一提就可以 希望大家藏怒於心 謀定而後動 辛苦各位

原來你有份嗌
希望你下次做冷靜個個人
唔好人叫就叫
阻止混亂

但係人多嘅時候唔係大聲嗌先清晰快趣啲咩
可能大聲同時好難就到個語氣姐

其實都幾燥
發夢拎物資跑左半條添美去煲底
之後話太多
嬲鳩左掉低哂D遮去左幫人包膠

發夢果日唔做手勢，比人雙手舉中指
真心建議既係，如果真係需要物資，大家幾十人互相做手勢，向無物資既物資站出盡力嗌都無用架，變唔到出黎比你。
咁不如分散人手，一啲去附近區做採購，另一啲就傳物資好過嗌

我叫撚到口乾 最後放棄左

Sor 利申返 我係睇live直播

搬得多幾轉，發現永遠都咁多人就會開始有情緒

推 樓主講野好有道理

個情況好嚴重我先出post
唔係包容呀 係要進步！

Sorry 我有一段仔copy多左

其實夏𢡱道就係咁 其他嘢傳 頭盔六角匙就跑
發夢見到嘅

發夢見到鐵馬組都需要頭腦清醒嘅人，有時推去防線，但又無人清楚講到條防線要點放，爭論多幾句好易變鬧交

最好有防守型戰友長期遊走防線，提供佈防陣形

唔錯
幾多為一組可以
我試過叫頭盔
我都係話一個頭盔唔該

前線可以講要幾多 再傳出去

仲有呀，啲呀妹、學生，唔該你地唔好再著裙短褲啦，無人想見到你地整親呀。學生唔該收返起你地啲有校名major名既T啦，著返純色T，你都唔想咁容易比人拉到架嘛

Strongly agree
特別真係唔好搞記者
好重要！！！
這非常影響輿論（even 國際輿論）

一人袋d 好過一個人袋哂
一係掉哂佢

我都想知 發夢啱啱跑完攞頭盔出去 轉個撚頭又要頭盔
我以為佢哋攞頭盔爆玻璃

發夢係太古中轉站
前線不斷要急救同裝備 之後仲要紙皮
原來冇開拖？

有啲人係唔係都大大聲鬧左人先 啲態度差到
搞清楚先好 成日誤捉人地係鬼
幫手捉鬼係好 但最好嘅保障其實都係靠自己戴返口罩嗰啲囉

呢d人要屌真係要

其實站長同站長之間最好優先有walkie
之後物資要求就由站長之間溝通就唔好下下人傳人
再由站長派貨出去指示去邊個方向

人鏈有時都太誇張今次其實唔洗用
因為無交打 你live望過下前線就明

但612唔同 612需要人鏈

推 物資飽和 發夢同frd msg 訊息傳播時間由中信到煲底大約delay 4分鐘

「思想改革運動」任何人請睇一睇，需大量文宣工作

最重要一樣野起碼改變左和理非遊行既人先

係唔係都屌人唔好影相
當正一拎機出黎就鬼咁

真!要推

唔洗驚無貢獻
就係太多人認為自己無貢獻 就亂做 亂叫
反而混亂
你唔明坐下 係正確嫁
勇少少 可以問前線第4-5層既人做緊咩 有咩幫手

另外想問係咪有暗號
發夢聽到有人嗌啲唔關事嘅野
然後有班人神色緊張咁去拎水馬

唔洗諗有咩貢獻

齊裝坐係到已經好夠

最多幫手傳下野

昨天夢裡見，物資收集和傳遞不包括紙皮，後來在另一些渠道見有前線巴打說要大量紙皮，這個往後可以加入物資站清單嗎？

辛苦哂

紙皮係有信差突然話要

睇live見到有人休息緊d人叫撚到以為清場
休息既人即刻跑返返過去

叫人唔好影相真心on9
仲要態度西到
除非好可疑係咁影大頭啫
最緊要自己保護好自己
戴口罩 再唔係就戴埋帽同眼罩

但添美道唔係呢...好多都只係傳

紙皮係整盾

係 明明知前面應該仲set緊陣 但中間啲氣氛已經好似打緊咁
利申 發夢個陣

有都唔關你事啦

後面一直估係打緊 所以好急咁送資源

我都覺 有啲人係好冇禮貌咁喝人叫人唔好影相
明白係想保護手足但係可以有禮貌啲講句唔該 大部分人都會接受

但你諗下
保底至海富
中間經過幾多層物資站？
草地 保煲 中信 立會 政總 天橋底
如果你係海富 你覺得需唔需要用到你個到？ Or需唔需要all in?

卒仔都有好奇心

最撚好笑係啲人屌完佢黎
佢揸咪話 依家係鬧交分化嘅時候咩

某日去買咗啲日常用品去物資站，然後見到2個姨姨都買咗幾大袋超市嘢去交低，交完佢地就喺附近邊抹汗邊影張相打吓咭咁（我見佢冇影大頭，係好多好多人既環境相）
點知就有個男仔勁大聲屌2個姨姨“影乜撚嘢呀”一堆粗口咁啦，2個姨姨即刻縮埋一邊話做乜無啦啦鬧人，然後就話都係走喇唔好係度
其實真係唔需要下下咁樣屌人，唔係個個知有呢啲規舉，推走嘗試企自己嗰邊既人好咩？

係 真係要分清楚set緊防線 定係衝緊
唔該搵拎咪既人得閒去望下/搵人去睇 再返去報告

有人真係好誇張嫁

Pish
抗爭手冊

保護自己 保護隊友

所有防具都係咁啦

岩！ 緊急而又發覺係少量既 可以跑
Eg士巴拿 六角匙

有時問都唔洗 見到唔夠人就上去幫就得

睇live見到：
由於現場網速唔夠，睇登都只能睇到好少資訊
見到入面好努力拆閘，好自然以為攻堅緊
就不停向後嗌物資
事實上都有和理即刻調頭去買
基本上muji d 較剪都俾人買哂
附近ok d傘都係

推 傳媒真係我地最大嘅助力

同埋人傳人既物資要求最好準備d
有一轉要求要衫，但係d人聽唔明就變左要紗布
如果聽唔明唔好估問清楚先
講既人見到聽既黑人問號最好用過第二個名詞講多次係要乜

咪係，有班人態度好差
衰d講野，同黑警無咩分別

我求下大家唔好再成日除口罩
人地記者影緊live
只需要一秒你個樣就全世界都見到
仲有周圍都好多cam

所以你下次要做冷靜個個停止混亂

明白！

而家好似仲有好多物資係街

我哋前面以為開咗波急住要頭盔 本身已經唔多 一有就跑住攞出去 結果原來後面完全唔急喺度慢慢傳

行動已經升咗級，希望下一次行動可以藉住消除大部分人嘅政治潔癖再升級

希望物資組睇到呢句

認真 由海富去到天橋底我都見到不停有人做物質手勢 ,話前線需要
我仲諗前線物資係咪真係短缺得咁緊要

係
我都睇唔過眼 扲完跑向前再傳

現在不需有前線。
原因：
如果你係和理非 ,不犯法，有記者在場就夠。

如果你係勇武，搞清你的目的是甚麼。現在和理非撐唔住勇武。勇武一直迫着和理非撐。所謂嘅術是對方讓你玩。在外界看，不是你贏，是政府禮讓克制, 政府留手唔出重拳。你要升旗，要讀宣言，不 需攻佔立法局。你可以去冇人的地方，例如上山頂。

和理非的「攻擊」是不斷和平，合法地增加世界對香港自由的支持。當你合法地做，中共便會用越來越離譜的手段，盡顯中共悪毒。

和理非一直在救狐假虎威的勇武。即使勇武升級為恐怖分子，只會令香港失去內外支持。

和理非是攻擊者，勇武是守護者。中共打來要靠勇武俠義護花。先决條件是世界認同中共是壞蛋，勇武便出師有名。

勇武不是進攻用的前線，是出師有名後的特攻和守護者。出師有名後，你怎樣打也是正義。

我平時 打機時， 現場地區，位置要事先睇定計劃好。

推~
有句說話我想同果班紅褲子出身的社運撚朋友想講好耐;
社運其實係一門超大型的marketing, 對唔同目標顧客就要用唔同的推銷手法;無論見到港豬就鬧佢地無知無腦冷漠;定係同廢老講社會學理論的話,佢地一樣永遠都唔會成為你的顧客;
請你地放低一下你地學者的光環,
你地D乜春定律真係唔係阿貓阿狗都聽得明的, 9UP小兩句,整多幾幅長輩圖,同平民百姓好好咁溝通一下好嗎?

其實...我又無聽過暗乜撚野呀
有鬼就有鬼
推到埋來 d鬼要通報 都會通到
差佬來都唔差在個幾秒

喺夏𢡱道真係以為已經開咗波所以係咁要頭盔仲有較剪又係唔知點解係咁要 網又上唔到又有消息話紅旗又剩
有咩方法可以令物資同埋前線消息流通啲

對，就是夢中見有前線人員說要紙皮製防具，那個也是必備品吧（後來在live見入了裡面的朋友的確有拿著），如果於物資站有收集和監察存貨、呼籲群眾幫忙收集，到需要時就不會手忙腳亂四處找

口罩真係點都唔可以除，尋日有d片已經影到樣

佢地都好瘋狂 佢地就係有份一路叫到海富既戈
其實 去到添美已經可以stop / 唔洗理
因為煲底個邊物資已經提供左
煲底唔夠 自然會再出聲

所以拎咪個d咪要搵人去望囉
又唔撚信人講野
諗起都燥

我見有人跑到過嚟太古拎物資

根本就飽和！

發夢有時真係唔知前線係點
某啲台係現場真係廢既 完全收唔到
拎咪又嗌哂頭盔 FA咁
真係以為衝擊緊
求教應該點做

琴日發夢行過，自己好精神緊張，係咁喝人唔好影相 對唔住

認同大家真係可以有禮貌返啲
同埋真係要冷靜 唔洗咁緊張
其實旁觀既人見到物資鏈係咁傳傳傳 冇停過
見到都會緊張
但明明又唔係真係有需要

大家加油啦

我都係

昨天夢見很多叔叔嬸嬸四出搜購物資，有些還刻意走到中環那邊買回來，大家都很想幫忙，只是新手、又不知前線情況，不知自己該做/可做甚麼而已

打卡係佢哋習慣，上前解釋唔好就夠了，如果叫都仲堅持繼續影，那些就真係要關注關注了

其實係 chur曬啲物資過去
有段時間夏𢡱道係一個頭盔都冇 如果突然之間有差佬攻嘅話 果度啲人個頭係完全0保護

唔係既....
添美有時都唔係好夠

推推

唔緊要 保護咁多位義士

🤣

我覺得做成咁混亂既情況有幾個位
1. 準備不足既人行上前線
有D人行埋入會議室
都係得個濕鳩口畢 冇安全帽冇手帽 搞到手足要後面運上黎
所以冇防具既麻煩自己去後面著齊先上黎
而唔係堆一大班人係到等你送上去
2. 最前線物資應該只係放消耗品 並非裝備
前線真係衝 多數都齊哂防裝
係水/野食/醫療用品 唔夠
所以根本唔洗一堆堆送安全帽上去
3. 每個人都袋多幾樣野係身
現場冇有效既通訊方法
靠人口傳有誤差係必然既
所以盡量就全民皆運輸兵
每人都帶2/3個人既野 EG 眼罩手套水等等
甚至工具都一樣 較剪士巴拿電筒都帶多係身

總結 大物資站SET係中心路段
想上前線既請勿ON99乜撚都冇就上去
去大站執夠2/3人份先好上去
如果用唔哂既野就出返黎還落大站

發夢跑到狗咁

大家都好激動 好急切 明白嘅
但真真真係態度好啲係會唔同啲
好似有啲遊行岩岩加入嘅 唔知唔可以影相
可以加句唔該咁樣
唔好一嚟就屌你影夠未啊咁樣
個啲都係自己手足 態度好啲都無咁反感啦

後排完全唔知前線咩情況，係人鏈又唔會得閒㩒電話check

發夢見到有條路一直有入緊鐵馬而啲人成日都行路中間，唔識行埋一邊。

上唔到連登 就去登記做選民啦
最後半個鐘
今晚2359截

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂
[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
新登記

電子表格傳送門->

交表

用email/fax交 今晚1200截
如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

[/麻煩大家幫手share出去]

唔緊要呀，呢度係為檢討、下次做得更好，明白嗎？

渣咪果d要考牌
利申 琴晚係後方有大聲叫人讓路果d 因為見d物資手足跑得好快 驚係前線真係好需要
如果喝親任何一位手足令你地不快我好對唔住

琴晚發夢全場都好緊張，係外圍又唔知前線係咪打緊大交
個個都克制已經好好

First aid: 地點，症狀
E.g. 「煲底要first aid! 有人暈咗/ 隻手擦傷！」
講地點就唔使講啦，如果淨嗌first aid但唔講地點，fa淨係鳩衝會好攰
另外，強烈建議睇下附近有冇fa stand by先嗌出去，發夢煲底有stand by但係咁搵fa，出面啲fa team得個跑字。如果就近有fa其實可以叫patient隔離嗰個跑去搵fa，幫fa帶埋路唔使佢哋周圍搵同問人，慳番啲時間。
講埋症狀就易明啦，好似暈低嘅話就要多幾個男仔去（in case要搬人），擦傷就2個fa點都夠哂數啦。

物資同樣道理。唔講數量嘅話，有機會造成前線過多物資，到時撤走又嘥力氣，撤唔走仲嘥埋錢。如果同一地點要大量物資嘅，可能用車仔集中運送會仲快。

以上係我嘅少少建議

大家咁話
明知真係急既 跑上去仲好

其實鉸剪 鉗 同索帶搵一批人淨係做工兵哩幾把四圍走會唔會好過成日鳩傳

點解燥？

有時有啲人影相打卡 喺社交媒體同同輩影響之下

其實係有機會可以呼籲咁多嘅人出嚟

再諗深一層 佢打卡 除左令黑警有多啲證據差廚佢之外

其實無乜負面影響

所以唔洗咁燥喎

夢見啲物質鏈多人企到勁密
有時傳幾把較剪 左手遞右手係無意思
有幾條物質鏈企係路中心等傳野
但仲好惡唔俾啲人經過 搞到個個企哂上行人路
發夢人手速遞啲物質過煲底個時都俾人塞死
明白個個出到去都想幫手
但真係要諗清楚點做先最有用

不如整抗爭手册啦
講好晒有乜要注意
然後現場即時派

當時在場已經係咁叫唔好影相 班呀叔仲要舉係部電話影 影完就走 我覺得係影人樣多

發夢見到太多人
出黎傳物資
出黎唔係做物資鏈
係前線衝左 你做人頭去守
叫啲人行前就唔行
依加出黎嘉年華？

我覺得影相只要唔好影到人樣就okay
影到就del咗佢

walkiewalkie真係好易俾人鈎線
市面上賣既409機得20條channel, 班狗要聽話咁易。

推 可以講埋中咗催淚彈、催淚煙之類嗰啲可以點樣自救
後排嗰啲好多新血唔清楚

咁多位學生可以睇多啲youtube學習更多生活技能 /操fit自己 唔係想分化但你地爆玻璃爆閘爆4-5粒鐘搵你地做消防真係蚊訓 會唔會試下多啲用手邊一切可用既工具再配合現場咁多位爆哂腎上腺素既力量呢？

另外企外排既唔該留意局勢 多啲口耳相傳唔好低頭睇tg 人多收唔撚到架 自發性地將前線有可能要用到既物資搵返黎（例如盾之類）多啲用腦啦屌你老母

前線既聲音好多時都傳唔到出外圍 有啲突發狀況比如前線想要士巴拿 三角鐵馬 盾牌 大家都唔知比咩手勢通知出面 聲音就一定傳唔到出去啦 所以現場通訊好重要 我要求下次需要通訊兵！

同埋成日叫到成個氣氛好緊張

不能同意更多

垃會玻璃唔係普通玻璃 要爆唔易 加上又冇工具 4-5粒鐘 第1次黎講 我覺得ok

我都間唔中大嗌睇後
因為都驚啲人撞親

有d亂咁大哎‘走呀’ 之後一堆人跟住恐慌跑緊既時候又會有人話冇事冷靜d

walkie唔係問題，用黎傳遞d冇機密性既資訊都ok
例如物資，前線情況，咩位置有咩事發生呢d factual既野
但係戰術個類都係用返人傳人安全

之前好似睇過學是學非講 ,防碎玻璃爆四角,會即刻冧

向催淚彈射水 水量唔夠又係無撚用

強化手套裝備 要防火防切割 ！

發揮自己既創意諗下點解決所有困難 兄弟爬山各有各做有人諗到work既記得share 更膠都好連登大家都比到意見你

發夢我都係雖然有加句唔該，但一大聲就好似好惡

百一米接力

其實鬼鼠影果D先出聲會好D
例如渣起電話 但望例一邊既人最撚可疑

發夢夜晚要較剪係因為要搬後條防線 同桔水樽
本身得兩把後來整咗成箱嚟

有d咩易溝通ge方法

20條channel 人地隨手較個台已經好易追到台
好易jam線 兩個人同時講野已經唔得
同埋接收距離短
假設係煲底 中信已經收唔到 何況海富？
同埋如果狗追到台 佢可能講一句野已經陣腳大亂

完全認同巴打所講
睇黎messager係必須既兵種

同埋影相拍片都係有好有壞
好多次有人被補/俾狗咬，大家都周圍問有冇人影到幫手傳開去/做證據
咁如果完全唔俾影，呢啲片又點嚟？

屌 我唔要小心地滑牌阿
真係好亂 但其實2345之前乜事都冇發生過

發夢琴日示威完去煲底，都有啲叔叔auntie 自拍個黑旗同下半旗。個陣其實心諗，佢地可以將啲相傳開去未必係壞事

推
物資真心認同

係呀飲水食野都唔好成個拉落離，保護自己呀！

推，高質po

Yes 發夢見到啲人拎住啲物資又唔知去邊
一野拎左佢跑過去

我個人意見
每個物資站都要一個walkie talkie
邊個站唔夠咩物資先點對點過去
搵人standby駐係身資站
前線要野照叫唔緊要
因為未必有咁多walkie 或者收得清
要咩先由最近物資站拎過去
拎完過去又可以問仲要唔要
唔洗傳過去又傳返返黎

見到好多人齋講唔做，語氣又好差，個心真係唔太好受

呢個真 見啲人緊張到
有次唔知做乜要移下位
我見到明明冇事發生 隔離嗰位師兄係咁話叫你郁呀
結果郁完又覆位 冇野發生 心諗做乜勁

呢個要推
真係一緊張大家都好易咁樣
尤其係大家都未ready但係又要做嘅時候

我個夢同你一樣啱啱跑完一轉之後又要跑
發夢朝早已經跑緊 朝早太少人要跑曬半條夏𢡱道攞物資上橋
夜晚多人諗住唔洗跑咁多 點知啲人都係唔跑慢慢傳 要我哋去跑

幫手推

push,
利申: 發夢有份幫手傳物資

因為夏𢡱聽到要較剪就係咁攞出去 中間都仲有幾個物資站 夾埋就好多

最應該叫人唔好影相既係有人急救緊既時候
夢中好多都中暑唔舒服，我地FA第一件事就係要幫佢除左個口罩先
個陣如果真係見有人影相既話，無論話影唔影到樣都好都麻煩阻止同叫del左相先
特別係有女仔暈低都喊住唔比我地除口罩/遮樣，我地真係好難幫到佢地急救，我地FA都好心痛啊
大家叫完人del相之後順便加句麻煩晒，唔該晒真係聽落會舒服好多

鬧埋記者都有，明明著咗熒光背心
真係太多人太緊張

每人都帶D係身就係最好解決方法啦
索帶較刀士巴拿 一人孭6/7份係身都得
防具自己行去物資站拎
唔好咩都冇行上去前線要手足照顧埋你啦

推 事後檢討十分重要

有用 推

live到有幾個人圍住個姨姨大大聲叫佢del相，見到有少少bad feeling
有伴嘅人傾緊計大大聲講笑話你係咪鬼又話咩催淚彈又剩，利申心血少嚇親，傾計講笑可唔可以細聲啲，真係當左去野餐咩
我係聽到live要觀眾做完野衫都無換褲都無多條衝去睇live架
各位有防備心係好但真係可以再冷靜少少同禮貌少少再尊重返少少個場合
但我知道你地唔係有心只係有啲緊張同想保護好睇緊live嘅人，我相信下一次live會更好
一定要帶口罩
一定要帶口罩
一定要帶口罩
保護好自己啊

係 啲嘢係咁傳 連電話都冇手攞出黎仲要㩒密碼 同埋就算真係攞到出黎解好鎖都上唔到網

無通訊兵既情況下 後排做人鏈個d手足真係要相信前線 前線傳得物資出番黎 就唔好幾個人拎番哂d物資入去 睇住同一堆物資回傳咗幾次
建議：傳出黎/傳多咗既物資可以放係中間人鏈揸mic附近 前面一嗌要物資 可以即刻補到 唔洗下下由夏𢡱道傳過去

唔好影相個到
其實影相都可以係保護緊大家，之前唔少片可以救到義士同話比傳媒聽黑警的濫權，除非有人追大頭黎影，如果唔係我覺得應該靠自己遮就好啦。

發夢聽住啲人屌狗人影相，其實個心都幾唔舒服。

另外，可能本身大家都期望會係多啲年輕人一齊發夢，所以一見到啲叔父伯娘就變到好敏感，但係我地要冷靜啲，對方係有機會黎撐場，而事實上，有好多唔同年紀的人都有黎幫手架。

千祈唔好無禮貌，如果唔係會趕走好多本應同一陣線的人
我地係有禮貌香港人，唔係無恥的中國人啊嘛

真
唔應該expect由人地到入手
自己首先要做足保護措施
就算真係比你阻到鬼
都大把記者

所以walkie唔好以鳩派
同埋雖然比較麻煩，但最好有callsign
咁就難d偽冒

距離問題其實唔駛所有walkie都接收到最遠既資訊
一個範圍收集到既資訊process完再傳去下一個範圍
做成一個relay network

真係要除口罩飲水食嘢應該同隔離左右夾手輪流飲，一個飲另外一個開遮幫手遮住，如果唔係好易俾傳媒live cam影到
太多人間唔中除口罩冇乜危險意識咁

我都係 搞到好似惡雞乸搶人啲嘢咁 但係緊急嘢傳嘅話真係太慢啦

支持, 每次都會有進步空間

個人建議 如果再係立會出面被人隔住道閘噴胡椒
可以用塊大布遮住 唔好再用遮
認真啲遮遮完滴落嚟都滴到皮膚
用大布遮反而冇野

咁基本禮貌都有講句 比我啊 唔該

已經有好多post 有講

有講我跑過去啦唔該曬 但係講完就跑唔知佢聽唔聽到

其實好難理性諗，尤其傳物資，後面既唔會知前面咩情況，咁物資寧願多好過冇，不如叫咗唔洗咁多物資既就中排搵人停低儲起佢咪算，邊有咁易判斷

推 全部問題都好撚中point
特別係發夢既時候 無論咩情況都一定要冷靜
就好似尋晚發夢議事廳無啦啦有條女大叫聲"走啊!" 就成班走難咁走 幾驚人踩人
明白入到去係會驚 但係一個無原因既大叫就可以引起好大既混亂 亦都會直接令前線被賣
然後5.又係 有時真係明明大大條路比佢行 都比人喝讓路
明白大家都辛苦 所以每次都當無事 但係態度真係可以再好d

push
抱歉， 尋日發夢 除咗傳物資之外，有份幫手叫中間啲人讓開條路， 但語氣唔係太好。
希望各位不要見怪， 亦唔好介意我係P牌仔
同埋我有first a牌， 想睇下可以喺邊度幫手

推 社運素人真係要慢慢汲取經驗 冷靜處理每個行動

大聲公真係要搵返個有參與討論嘅人做
唔好亂鳩講野 同埋要walkie
發夢朝早問大聲公個堆Commander
仲黎緊啲人去邊 佢話灣仔做反包圍
屌你上完連登開post比人屌係鬼
我再去埋其他地方問又金鐘又灣仔
有個仲話咁緊張做咩 都去唔到金紫荊架啦
為啖氣姐

大家都學習同進步緊

仲有一點想分享下，
就係有啲物資其實可以每人都帶啲係身上，如果附近有同伴需要就可以隨時拎出黎救急，咁樣其實可以慳返好多時間同人力，因為唔需要下下都傳話去遠處物質站再等人地傳物資過黎...
例如係每人袋定少量清水、索帶、較剪、marker、毛巾、急救用品、口罩、眼罩...其實以上用品我地都有機會係日常生活用到，就算隨身攜帶又有何不可？
物資站固然重要，但如果行得出黎，不妨做多少少

利申 以上係玩完收買佬遊戲嘅經驗之談

中英對照
特別係重要既發表
雖然話唔好期望外國會幫
但實際上外謀可以對中國造成壓力

發夢做咗幾個鐘人鏈 覺得問題主要有：

1. 揸咪嘅人唔會定期update前線實況，傳物資嘅又唔會得閒mon住。中間揸咪嘅會唔會諗下計解決訊息傳遞嘅問題，下下用大聲公嗌「盾牌」「頭盔」「xx有狗」不論係附近民眾定人鏈都會更慌亂。

2. 建議前線所需物資講埋大概數量，至少大家對多少有個共識。試過幾次傳傳下又傳返轉頭，但後面其實傳緊一樣嘅嘢。eg 三打/大量 去嗌物資會唔會更有效率

3. 人鏈完整嘅情況下係咪應該善用多條人鏈而唔係不論緊急程度都要大量跑手送物資到前線？眼見好多人抽住一袋二袋來回跑，跑到我都認得佢哋，但事實上有好多物資人鏈先啱啱傳大量。跑手都會攰，見住佢哋扯晒哈，而琴日有起碼4條人鏈，如果次緊急物資、非重型物資可唔可以嘗試相信人鏈，減少對跑手不必要依賴。始終到重要關頭跑手好重要，唔想浪費佢哋體力。

冷靜真係好撚緊要
發夢見到唔知點解好多煙 隔離啲女仔驚到大嗌 9衝
我明你好驚 但依家大家咪一齊走緊
真係好痛咪嗌救命 你嗌完唔會無咁痛

發夢幫手叫物資同唔好影大頭

叫人唔好影相時加句唔該
解釋返係保護自己同身邊既人
效果好好多
起碼聽完既都無鬧返轉頭
有d仲叫返大家加油

發夢本身係夏愨橋底望上去有無奇怪人影相
初頭會叫 唔好影相
但有d鬼鬼地收完機隔一陣又拎返電話出黎再影
就真係會屌多兩句 忍唔住上左天橋望下有無鬼
無耐已經有個呀叔比人捉到影人大頭定乜 比人圍屌
仲要企圖攻擊記者
其實天橋下好多人坐低休息緊 無帶口罩等等保護自己
之後我派口罩仲有人話 做乜要帶者
其實保護自己個人身份真係好重要
比人影到就唔好啦

pish

其實已經同打仗都冇乜分別..
打仗需要有chain of command
宜家唔係話大唔大台, 細胞化係好
但只少每個小隊入面都有個指揮既人
小隊之間溝通就指揮者負責番
要學習敵人

利申 : 無去過現場, 打機打上腦, 純FF

較剪都容易運 d頭盔先大問題 好多時候當由夏愨道既頭盔運到前線個陣 前線其實已經好夠 結果就積哂係後排到 撤個陣又難運走

live到唔帶口罩嗰啲，仲要喺煲底附近，真係要小心
有鐵馬或者推車嗰陣，可以叫人小心後面啊，唔好叫人行開行開，睇live嘅我表示完全兩種感受煩躁同不安嘅情緒係會傳染㗎各位兄弟姊妹

同埋如果可以有傳訊人隔一陣keep住update前線情形
物資是否緊急要
大家心裡都有個數
就無咁易物資過盛
發開口夢叫左幾個鐘
淨係睇前面d人手勢黎叫
因為完全唔知前線咩狀況
以為一路砌緊又一路都極短缺

人多最重要，
下次加強呼籲遊行既人，
唔好去維園，直接出金鐘，
另外幫手係海富同紅棉道附近
呼籲市民入來，
好多人行完搭車走

傳物資要多啲利用橋底堆人

不論壆上或壆側邊

嗰條係天然物資鏈黎

睇live見好多係添美道跑黎跑去

哂體力

有關物資傳送：
啲物資有無方法organise得好啲
定期執下數下

有兩個情況
1 我記得有次我企咗喺物資站附近
見住話要眼罩但太亂搵唔到
2 一個傳一個仲要企咁近其實好慢
細小物資最好group埋先傳
啲剪刀逐把逐把拎幾好笑

有關物資收集：
我唔係好知個系統點run
但有無人count住睇下夠唔夠
然後同大家講要咩要咩
or有team人買or收集返嚟？

有關資訊傳遞：
有無個好啲嘅channel講要咩同要幾多
做動作好難即刻轉message
同前線傳到去後面好似有啲耐

利申新手講下見到啲咩
係嗰個情況下亂係正常，巳經做得好好

推
不過果個情況大家情緒高漲同緊張都合理嘅
係希望下次可以做得更好
利申係物資人鏈一員

仲有真係好多水
有budget嘅儘量唔好買水
有錢買其他物資先啦 好多貴牌子水

可以參考收買佬嘅玩法？物資站每人睇一類物資，叫到要幾多就即刻搵同派人鏈送上去，同埋如果可以有對講機，資訊會清晰好多。

仲有就係珍惜物資 ，雖然每次都有好多人願意自己買物資黎，但有好多都俾人浪費哂。再持續落去只會令到越黎越少人願意買物資。

例如索帶，眼見每次紮完鐵馬總會有人隨手就成包掉埋一二邊，又或者成包拆開哂好似仙女散花咁，之後又唔執返起佢，我知可能當時情況危急，咁麻煩後少少既朋友幫手執一執自己袋少少以防自己身邊突然需要用，拎唔哂就傳返去後面物資站。

仲有就係新鮮食物，每次都見唔少人係附近M記買三四十個包，果時仲係熱辣辣，企左成日嗌左成日係人都攰，有人派果時唔洗怕醜，拎個黎食，即使你唔係前線你食都唔會有人怪你，最多咪你食完嗌返大聲啲囉，覺得自己食唔哂一個咪分一半俾身邊既人，唔好要派果個好似求人要咁。

lm

新手下次發夢唔太清楚可以幫到咩既話
睇下有無邊度唔夠人
幾個朋友一齊
幫手企下後排/中間位置
唔好一有狗就驚 走
齊上齊落
對前線已經係好重要support
有時叫要人 唔係緊急開拖 只係開定多條路/塞滿d空間
幫最前線/其他戰線既兄弟留後路 要撤退時唔會咁易被包抄
如果單拖就現場識下friend子搵人一齊行事啦
大家其實都好友善 想件事好
相信無人會拒絕多d人幫

物資次次真係過盛
啲人成日塞遮俾前線 次次嗌夠都不停塞不停塞
我係前面拎住幾把遮重難搞啊大佬
同埋望到人鏈 其實有刻心諗搵個人一次拎幾樣跑過去重快啦
同埋遮陣真係兩三行開就夠
又遮視線又擋空氣
至於拉書包同退後
我覺得係要捉住 至少俾佢知後面重有個人back up佢
但唔該 大家聽最前線既人指揮啦屌
次次一出彈前線都無話退 後面啲人自己話退就拉住前面退 退都算 成班係咁12 12 12 前面嗌停又聽唔到 於是一退就退成米兩米俾班狗

至於影相
其實我覺得係因為永遠好撚多人唔識保護自己
成日除口罩或者帶毛巾又成日鬆落黎
任人影相又唔係 屌人影相又唔係
但唔該 入左立會唔好掛住影相打卡啦屌
留呢啲相你又危險 你抗爭緊定黎玩？
同埋好多拎咪既人 麻煩俾signal群眾 啲人係完全唔知自己要做啲咩架 唔係個個都有sense有經驗
如果你自己都唔知做啲咩 搵人幫幫啦

係海富叫唔好影相個堆惡到仆街 唔該都冇聲
見有唔少游行完行過黎個d比佢地屌到走左
我明 現場係會緊張 但其實真係唔需要咁精神崩緊
試下冷靜d 冷靜真係好緊要

發夢做過人型喇叭/通訊兵/後勤兵
忙到甩碌
嗰陣我係見冇物資就幫手嗌
然後開始有人叫我發放資訊
由要物資到點部署乜都有

對於一直叫頭盔呢樣嘢
我嗰邊當時前線不斷有人上前想full gear自己，於是走嚟問我有冇物資。
當物資嚟到，其他人覺得有需要就會拎埋，
然後啲物資就分囇，就又唔夠。
所以會要好幾次頭盔眼罩

物資站嘅話
請務必有一定數量可以帶走物資嘅袋/箱/車仔

當日發夢啲物資散落一地，又冇袋帶走，要人手三幾枝咁分批捧入車尾箱

無追post，我想提及下有關影相
我知係怕影到人樣，比附近啲人叫唔好影係正常
但麻煩大家可以客氣少少，盡量唔好亂屌
（當然見到有疑似流浪狗嘅就要出聲喝佢）

仲有無狗太接近嘅時候唔洗太緊張，經常全部人起曬身，
但原來無事發生就會

係好撚冇禮貌 但屌9佢地就會話返你

推作為新手真係吾知咁多，下次會再努力，多謝呢個post

「唔好影人大頭啊唔該！
保護自己同身邊既人啊麻煩晒！」

講多一句解釋點解唔好影
唔會用多好多時間口水
但聽落會客氣好多

有無諗過其實去中心化的行動更適合？
比如話20人一隊有leader 果隊啲人跟leader
我地去中心化變成個人群體所以先會好亂咁
若然有臨時組leader會否更適合？

緊急

【緊急】幫手係啲Group度report有立會義士照片嘅po!!!!

同埋呢個

物資站 我見71真係好亂 好似成日亂叫野咁
成日叫較剪 眼罩 個d
其實佢地清唔清楚前線係咪真係缺乏呢？
要有通訊兵來回物資站回報物資情況
唔好一次過隊哂去前面 市民提供既物資好多
應該係中途站整理 有需要個陣先一次過拎去前線

搵d人幫手派下口罩水同野食比人 流動物資站啊嘛
物資站互相通訊物資 要有通訊兵
大聲公咪亂叫物資 要清楚前線情況 緊急程度 數量
搵人睇實天橋有無鬼影人大頭相
同埋大家冷靜d 唔好咁精神緊張
事後檢討好重要 我愛大家 每個人都為香港好

拎得大聲公就應該要有自覺自己說話既影響力
唔係事實既野就唔應該講
因為發夢現場極大部分人都會以大聲公講既野做主要參考
你就算講得10%可能會出老解 都會嚇走一堆人

其實係有啲人嫌重唔願意拎水。其實最好叫中線既人一人拎一支水，前線中椒中彈退落黎都可以馬上有水沖，有催淚彈射埋黎又即刻可以幫手淋，可能淋果幾個會辛苦啲，但可以令啲煙少好多。

唉 呢d真係豬隊友
唔該大家 要冷靜 要冷靜 好重要

推衣著真係要留意番 好多人條褲都好短

琴日既人真係惡左好耐
可能大家都緊張左
利申 睇live

對第5點十分有同感，次次出來都總會見到有一兩個運物資嘅人，好似黑社會大佬上身。
明明條路真係好闊，就算有障礙物都夠佢架死人手推車仔過，佢係要大喝叫啲人走開，有個大家姐仲命令人搬走個三角鐵馬，但明明鐵馬兩邊都過到，跟住佢後面一隊人搬野好似佢啲𡃁咁。
其實睇唔過眼，不過其他人又就佢咁都無野好講

明白大家去到現場都係想幫手
但係語氣真係可以好少少
發夢係現場 有d完遊行過黎既中年人同部分外國人
拎部電話出黎影相就即刻俾人鬧「唔好影相啊屌你老母 你on9嫁？」或者好大聲咁喝
如果係岩岩滿腔熱誠想加入既都俾你屌到走啦

見到有個男仔做得好好 見到有人屌人影相即刻行埋去拍佢膊頭解釋返
其實唔係影大頭都無傷大雅
好多人都想紀錄低香港人團結既一刻
或者放上media真係會影響到身邊既人

其實去到現場可以行個圈睇下現場情況
有野要幫手就幫手
無野幫手就保留體力 其實有時好多人都係去湊人數同back up
唔洗怕自己無做野就好似無幫手
你行出黎企已經好好
香港人加油 大家一齊進步

report 個tg 否則死人

豬咀好重要
尋日打機見到前線好多冇豬罩 帶緊普通口罩

發夢見到係咁狂嗌物資都真係有d精神緊張
大家加油共勉之

物質個問題我都諗咗好耐
睇live見到啲人係傳頭盔眼罩遮水上前
但前線夠哂又傳返後
跟住過多陣又循環過
建議如果未開波打就搵啲人去攞啲物質去中前線
問下有冇人要 要就自然會攞
好似包膠人得閒問下有冇人要包膠咁我覺得幾好

第三點唔同意
你都識講迫 我都好清楚有幾迫 一個二個咁大個背囊一齊轉身真係會撞撚死人
同埋唔捉實自己個frd 個袋
真係好易失散
無人知下一秒會唔會突然有狗衝出嚟
even 無突發事 係條前線入面都好難再搵得返

btw 我想問下揹住小路寶個位巴打琴晚係唔係煲底
前線用埋大聲公都聽得好唔清楚
真係要靠你個小路寶先夠聲

你有冇企過係煲底？

唔係講笑
d呀姐影完相 容乜易放上fb同 wts d群組到
佢地好中意post相比朋友知自己做緊乜
你唔排除佢會有藍絲朋友cap低放上藍絲群組到
當然大家見到人影相係會激動d 我都係
最好善意提醒: 唔好影相 保護個人身分 唔該哂！
提完繼續影就小心係狗 因應情況處理

個陣煲底明顯無警 警要出都要開閘
見到警再上前都唔遲
推鐵馬連助跑都無空間
唔係下下都要捉袋

所以要捉佢del
唔del先屌 先圍

好多人都想戴勇士光環，正如一班入面點都有人會想做班長
雖然今次係冇大台，但係呢種想突出嘅心態係人嘅本性嚟

係囉 有時失驚無神聽到有人勁惡咁「屌你老母 影乜撚野」都會嚇親。見到大家好唔理智連攝記都唔比影，人地心諗做乜9，絕對要維護第四權呀巴打 同埋你知有人係鐘意打下卡，真心以理說服佢先，佢真係好反抗再屌都唔遲。殺錯良民，一陣又話係黑社會混入就唔好啦。

利伸：我睇live炸

除咗煲底 側門個波我都係到
所以我真係好明白個環境係無可能俾咁多人一齊轉身
同埋根本無人保證到會有咩事會發生
唔好再講好明顯乜乜乜
利申發夢

個日有D人一見到有警車經過就即刻大嗌叫前面D人走
唯恐天下不亂 好心做壞事 冷靜D 睇清楚 比多D耐性得唔得

認為遮陣可以高少少，始終入面既機同鏡頭都有腳架/可以遞高
但認同要疊得好啲

果朝企第二三排成日都諗緊
其實啲狗打過黎我地就玩完都未必拖到兩三分鐘後面人又少大家手上面得把濕鳩遮，唯一安心少少就係仲有議員一直企喺前面

樓主小心白色，而家風頭火勢

第四點好認同
利申先前線記者
好明白大家想保護義士
尤其噚日衝煲底個陣
負責爆門爆玻璃義士的確危險
但當時情況係部分手足啲遮直接整落啲cam
而且唔止一把
跟住郁多幾郁啲傘又爛
個情況更加混亂
然後camman影唔到嘢被人遮咗就會急躁
睇住佢不斷整走甚至整爛啲遮
咁搞又係嘥唔少物資
同時影響大家嘅觀感
最理想情況，係衝嘅義士本身已有好好裝備
就算無人遮都可以好好隱藏身份
如果大家真係擔心嘅
一、兩把遮其實都夠遮個樣
唔洗六、七把遮隊過去
同埋遮cam真係無用
你點遮都遮唔晒
畀你遮完一部大機
仲有N個記者可以用手機影
一定揾到位影個情況
同埋一般記者係唔會專登影樣
最重要緊係影衝撞個下
邊得zoom埋個樣
夢遊衝最前嘅義士
真係要遮好啲自己個樣
就算熱都要包實晒

同埋announce翻啲大新聞消息&前線情況有冇得諗？
大部分人好似長期都唔知發生咩事(因為上唔到網)
其實大概只係TG channel嘅offline版，同埋真係重要嘅消息先講(e.g. 高官啱啱開記招講咗嘢/同翻煲底講夏愨道準備開戰/哩類)
人傳人你唔知傳到邊到會斷同埋以訛傳訛

可以的話，除咗用大聲公announce，可以寫埋係白板仔，出現多幾次嘅話，啲人就識行去個位睇消息

不過要成team運作
現場消息:
(細area向) (eg 龍和煲底中信當一個area)
-搵人企唔同嘅防線spot 定期滙報俾一個main嘅人聽(打電話maybe?)
-Main嗰個痴實物資站 嗌俾附近嘅人聽 (可痴大聲公用 有效啲運用資源

網上消息:
(大area向) (eg off war zone嘅消息 記招個啲/兩個細area互通消息)
-搵啲出唔到嚟嘅人 係屋企mon實各大page消息
有大消息就打俾main嘅講
-等啲人知道其他位置發生咩事 (龍和去到海富兩邊咁遠嘅消息流通翻)

—>穩定軍心，令在場嘅人知道自己做緊咩，講真 stay咁耐 on99咁咩消息都唔知係幾磨滅意志
—>方便安排休息，消息流通啲可以判斷情況係咪真係緊急

警車姐落車設防先郁都未遲

Walkie 留翻比fa手足啦，好多時宜家嗌機都唔係幾清楚，因為機嘅質素太參差影響到語音嘅接收質素
同埋宜家已經好多人揸住部機又唔撚識用當電話咁講

巴打發夢？

多謝你

辛苦哂你啦記者

尋晚喺harcourt知道警方就嚟要清場之後set咗幾條物資鍊
d女傳得太過快 都未睇清楚隔離嗰個接好未/傳好比下一個未就隊下一堆野
而且又勁大力隊埋嚟
仲以為係因為要走物資所以先咁急
點撚知之後又傳返去中間石礬
其實有冇必要咁緊張呢
呢種緊張情緒好影響到在場每一個人囉
建議下次搵個頭腦夠清醒冷靜兼有返咁上下指揮才能嘅人揸咪

發夢71喺前線中咗胡椒噴霧唔敢退，驚冇人可以守

sor唔記得講，係發緊夢仲要發到好緊張

btw 追唔哂post
但睇左幾頁都有阻人影相果個問題
會唔會以後買物資買多啲黑色cap帽之類嘅野？量產都好似口罩咁多
咁就唔使搞到現場啲人咁緊張成日驚俾人影相，因為帽+口罩其實都遮左八成樣

當然見到有人影相都要去阻啦
但無咁驚嘅話就唔會咁緊張，無咁緊張就唔會一黎就咁激動/屌哂老母
始終我覺得呢樣野好難叫佢地禮貌啲就可以叫到，畢竟都係關乎自己同身邊人嘅身份安全問題

絲打又係同一個夢？

哨兵應該俾人屌得最撚甘，俾人以為行街

擺放物資站嘅建議 唔知現實可唔可行
見到上面話啲物資消息喺煲底傳到海富，來回距離成600米，一來一回除咗有時間delay仲極耗體力
建議可以set up一條完整嘅物資循環鏈，即係紅色物資站負責供給物資、綠色物資站負責回收多餘物資（一條有系統嘅人鏈）
set up物資站可以大約每隔100米set一個，但係可能同時有救護站set係沿途，可以試下係地標外面setup物資站，例如公民廣場、議員入口等，比在場人士最快知道實際位置係邊
而前線要物資嘅時候，應該先問最接近煲底果個攞咗先，如果攞到無晒先問後面個啲補貨，而再後面個啲就負責補充前一個物資站少咗嘅物資

至於紅色區域－危險：前線嘅中後排聚集地，衝擊立法會重地
黃色－次危險：警察外面清場時或首當其衝，但大部分時間安全
綠色－安全：最後清場地點，和理非可以係度充撐人數 或者休息

PUSH

發夢前排入緊立會嗰陣煲底有人嗌緊咪 但同時有人用鐵馬打拍子 其實真係好嘈 大聲公啲聲又拆 遠少少嘅人根本聽唔清 點跟你行動

所以麻煩有人講緊嘢就唔好再製造噪音啦

個夢境太真實 漏咗添
瞓醒都仲覺得好緊張

其實後排真係唔知你要咩
你嗌咩我地可以做嘅咪傳落去
試過上一分鐘嗌索帶
跑去物資站拎到嚟又話唔洗

同埋買物資嘅人可以順手幫忙分物資

做好分類好緊要
又散又亂成地都係又難搵又難撤

同埋細紙箱可留裝物資 唔好拆平哂
傳野上前就用細紙箱儲埋一次過傳

一包包散哂咁傳好冇效率

第3點好同意
其實好多時兩邊都未有行動
前排真係可以企疏d
就算係班狗突襲都有位走 唔怕人踩人
要衝都可以即時聚埋一齊

仲有就係中後排一定要冷靜
睇清楚係因為咩事要退後
班狗衝前會有少少先兆
同埋如果係真 前排應該會
不停 不停 不停
叫走
我地都可以再建立一套口令去分辨
發夢係煲底出面見到中間整退後手勢
後面成班就係咁走係咁嗌
最後發現原來係太逼
企係後面嘅一定要
冷靜 冷靜 冷靜
因為你地一亂走亂叫就好易引發恐慌
睇清楚形勢 要停要走都要睇清楚

第5點都同意
有時真係語氣好少少
企得出黎 大家都係手足 有同一個目標
將團火對準敵人 唔好誤傷自己友

仲有少少野補充
琴日發夢煲底要鐵馬個陣
我都知咁多位手足想出力 想快d比到入面
但真係可以推慢少少 叫人讓開少少先
唔好一味F1咁衝
我見有幾個中年人都嚇親
附近嘅人都可以大聲去提
真係聽唔到嘅 唔洗怕醜 過去拍一拍佢
語氣好d 叫佢地讓一讓

明白大家都想出力 但我地仲有好多不足
我地要係呢段休息期間 不停檢討反省
再有下次可以做好d
各位加油

發夢見到啲人傳嘢唔望住舊嘢
喺到頭望望
大佬呀 傳跟較剪㗎
有時幾把一齊傳
就算你唔拮親自己
我都驚你拮親下一個

71 發夢係橋下中間點既物資站

睇完覺得幾值得參考

但想澄清返個陣我地真係冇咩前線消息，忙到上唔到網

有幾點想講返/問返：

1. 前面喪要頭盔，唔知咩事，搞到我地都好緊張，後尾有海富物資站既人走埋黎同我地講出面都冇哂頭盔 ，但人鏈仲喪要，我地唯有可以盡叫

2. 生理鹽水好多，而本身管first aid 站既人走左 ，最後又要散哂佢

3. 我地已經好努力阻截太多既物質，如傘、手套，同埋分左類，集結係物資站先，再有需要先傳，但有時現場太多人，好嘈，冇人聽到我地講，搞到後面既人已經傳左去後面要物資

4. 我地係中間，物資晏就傳海富，夜晚傳煲底

5. 手勢： 太多野難用手勢，如水筒、鐵馬、一字批

*好欣賞有位巴打拎住iPad 穿梭講缺咩物資，
**即場組人鏈，收紙皮整盾

利申 叫到今日聲都沙埋，企左響度8個鐘，新手一枚，下次再做好d

我覺得好多人都好易緊張
咁會搞到大家都精神繃緊
612朝早係龍和道D龜都無點郁就已經前前後後左好多次
攞物資亦都正如你所講一呼就真係百應
不過大家5年無係前線抗爭
或者有D佔中有經驗既都係佔旺比人收左皮
都要D時間學習

細紙箱可留裝物資 唔好拆平哂

露腰露胸嘅都有
想你哋保護好自己

企過呢啲位
傳物資方便，因為夠高順手可以做埋哨兵

agger
前線係真係危險 但後面例如夏慤道 添美道既人可以唔使咁緊張

大家既夢咁似既

頂好心痛

我覺得物資真係好大問題
發夢都聽到下晝夏愨立法會都要長遮
傳哂過夏愨 立會就唔夠用

如果再發夢 我覺得可以係每隔幾多米就設立一個物資站 物資站之間派人駐守 用walkie (唔好交流情報，只係物資傳送）需要物資嘅時候改用walkie 通知 再係物資站附近搵義士幫手傳送 唔需要驚動全世界

叫幾個鐘戴係叫人戴口罩好過啦
咁多鏡頭避到幾多個？

成撚日傳嚟傳去 真係要醒啲 個個都好似打緊仗咁 明明都冇狗 好心留返啲力啦

頂 冇追po就留言 樓上好多巴打都有好多有用建議

發夢經歷
612留守通宵，朝早同啲狗full gear企係對恃左3粒鐘
個人都攰 行返去草地休息陣，又比拎咪個班屌
又話咩唔幫手係到真係黎野餐，我屌咩，企係鐵馬個到最撚前想休息下都屌

導致之後幾次係前線有時真係攰，都唔太想退下坐低休息
一黎坐底去後面有啲人見到你齊裝咁後會屌
二黎啲人會要你傳返啲裝去前線，但係其實前線都夠
三黎休息完想上返前線幫拖又唔齊裝啦

所以真係唔好屌手足，特別係拎咪個啲，佢地會負責帶風向既，出得黎都係有心想出力，冇咩野係需要屌人架

加油

順便我想問問
69同612 好多剩餘嘅物資 或者大專果啲物資嘅去向係點 有冇固定storage point?

物資站山頭主義好嚴重 普通群眾要關心多d

交剪又係，好似一次性即棄用品，傳極都仲要
想了解下點解咁缺
睇下有冇改善空間

FA嗰個真係好認同
我傳聲
幫手嗌FA
佢問返我：邊到要？係咩事？
我嗰下真係唔識答佢
佢話要睇傷勢決定喺原地急救定需要轉地方
無可能盲中中咁衝過去

如果真係要FA 附近無嘅
需要傳聲的話
麻煩講 地點傷勢

時間控制先係最重要。琴日過咗十二點就俾人當暴徒搜捕，遲咗15分鐘。好關鍵。
我明救4死士好感人，但呢15分鐘可能害到出面既兄弟。

文宣既戰爭開始！

- 分享自 LIHKG 討論

簡單文宣
Save低喜歡既圖，不停send俾人
Share 此link plzz

Posh

係 其實唔洗企太密
反而傳耐咗

牛奶唔係話唔好咩
同埋咁嘅天氣，未用就擺到壞啦
用Johnson baby洗頭水溝水/梳打粉溝水

睇到有啲人話有人享受揸咪做領袖，就真係忍唔住想講兩句，對唔住，發夢我有揸過咪。
我本身完全無諗住揸咪，只是當時十一點幾，見到現場話要散物資去pp，但根本唔夠人手，好多人企咗係到，而我主動話要整人鏈幫手散快啲。
同一時間，中間傳物資嘅好多都係女手足，佢地唔夠力拎啲重物資，所以我先企高啲幫手，將物資散去PP門口。
點知突然間前面近海富個邊大嗌要物資，又做曬手勢，我先開始叫人傳返過去。傳傳下先有人比支咪我前面嗌要咩，我地後面咪比咩。我諗人之常情掛？
仲有，我地後排係睇唔到前面咩情況，我地判斷唔到係咪真係要咁多物資，唔通我叫返前面問係咪真係要咁多？你估我會唔會比人屌話係鬼？
我認我同後排係真係亂，但大家都係驚保護唔到前面，先傳得急
點解仲有人可以講出話有啲人只係享受揸咪做領袖呢啲說話? Sorry我以後唔揸

仲有嗌退後嘅，可唔可以唔好嗌到要撤咁
會嚇親啲人
麻煩前面想鬆動啲嘅，嗌留位/鬆動
唔好嗌吞後吞後
仲要咁突然
嚇到啲和理非倒退完唔返嚟

明白前線有壓力
出錯在所難免

檢討完，盡做啦

傳物資果到可以簡單講埋數量
大量定幾個咁樣
等幫手傳果d都大約有數得計

可能係個樣同身形似，無計

岩 對比起拎完物資唔岩用或者太多 我地更驚既係前線唔夠或者無物資用 更驚既係前線有危險

次次都好遲先聽到停
即刻截停條線
後面堆咗成個站出嚟

「IT騙局」急 聽講潮流興同TG 個人資料要小心

網絡安全好重要

其實問「係咪真係要咁多」
真係有需要
你就係阻止混亂個個人
你就係阻止到最後執物質執死個個人
怕咩比人話鬼 好多人都有呢個包袱

佢係針對一d人姐 唔好嬲

咪就係驚囉
真係唔洗驚 要搵人去睇下
可以傳左先 睇完再返去stop

認同
好多時係虛驚一場
無事無幹傳消息、傳物資、嗌咪都要冷靜

逢地鐵職員又屌
P牌仔又屌
警察又屌
前晚已經有巴打話佢個地鐵fd由撐年輕人激拎到屌年輕人，就係因為佢地啲言行 黑白不分咁屌，地鐵又屌 幫年輕人嘅開閘職員又屌，乜都屌一餐 因人廢言 我上次重有個師兄發夢著住地鐵制服果時眼都紅哂，因為食左幾粒催淚彈

頭盔都懶得戴，懶係講啲大家鍾意聽嘅野->「警察點講都好，全部係克警」講一句警察入面總會有個好人，就會有人話幫狗洗底，乜乜中共好人論。我唔知果啲無辭到職，但心唔黑、請左假又或者唔係負責呢幾日duty嘅人點睇啦
（你又有冇諗過，點解外國可以試過成班警察倒轉個頭幫示威者保護示威者但香港咁拎多係到開無雙？無錯，冇良心嘅毅進仔係多，但係之所以九成九見到嘅都係狗而唔係人，咪又係因為啲人請哂假？一來唔想服從不合理嘅order，二來一出就無分別被人叫克警死全家，邊個心裡面會舒服？
你寧願多一隻狗拎棍，定多一個拎槍但瞄高左1cm嘅人？）

繼續乜都唔睇就屌囉，睇到影就射囉，委屈、激親一班同路人啫。

預左收負皮，因為我係P牌仔，哪怕我發過幾次夢。頂多咪唔再推post，做CD-ROM。

感謝俾狗盯中嘅多啲A夢提供資訊

發夢係最前線爆玻璃
遮係為左保護最前線做緊野 冒住自己有可能被秋後、做緊實事既手足
有啲位唔遮鏡頭就遮唔到樣 要到遮樣就要遮鏡頭
雖然我都覺得對唔住啲記者

何謂法治

一齊教育藍絲

傳物資嗰個point我都好同意

其實個人建議可以以前線及物資站為中心建起指揮部

並且主動分派工作比示威者

當然示威者唔好企得太密，方便各站聯絡員來往都好重要

各指揮部既人不需要多

示威者只需接受前線既動員，不需要過於投入物資輸送。

真係需要本抗爭手冊

內容包括：

裝備 被捕需知 支援電話等

有個少啲人講：邊到換衫

我都唔知邊到換衫最好

其實嗰陣十一點幾，收曬風啲狗過十二點後清場，又聽到手足要死守唔退，而且前面不斷嗌要頭盔眼罩，真係好自然想將你附近有嘅野比左前面先。

我絕對同意大家嗌要物資個陣加返數量落去，真係清楚好多，又唔洗行冤枉路。
當然企得高，又要做哨兵睇路，又要睇電話留意
啲狗既路向，重點係附近真係好少手足，所以真係亂。

我知我做得唔好，但我嬲既係點解要指責話我地係攞光環做領袖揸咪？一號留到咁夜出得黎都係手足同戰友，點解要講啲咁既說話？

呢個真，跑左起碼五轉話要FA，個個都淨係嗌：「前面前面」，去到前面又嗌返後面，未救到人都已經冇力。

其實仲有好多個version ，可以參考下

: 士多啤梨奶茶
: 啱啱先出咗杯士啤奶茶
: 咁嚟杯蘋果奶茶
: 唔會唔嘔架?

我比正評喎Sor

Exactly

要記住一樣野係

我地示威者唔係要制造仇恨

係解決製造仇恨嘅政府

你睇下上少少 有個記者留comments
@救火的少年

我覺得呢個會比人屌係大台
但我覺得okay
為左進步 慢慢試囉

自推

我真心唔明啲人屌記者做乜......
人地都明幫我地啦

我比正評你
你都唔好以為每個連登仔 每個示威者都係咁
Okay? 一齊加油

地點呢啲一定會俾狗知，到時係咁派人周就死

仲有戴整裝先去，眼罩口罩必須，唔好下下旨意物資站

真係
睇live都會見到你
自己保護自己仲好
口罩唔洗講
一係戴埋帽

同埋好多陰謀論 郁啲又白製白色恐怖

真係好憎人味fact check 就大大聲講啲料出黎 搞到群眾恐慌/煽動情緒！ 在場好多人情緒好唔穩定 真係好容易少少野就爆求求大家保持冷靜 諗一諗先再講 唔好咁激動！唔好再放留料 您同我都有責任

其實真係尻嗌前線一定有ready囉

係 見住有個伯伯隨手影相
有人即刻喝9佢
個伯伯即縮同講sorry
其實有好多只係唔知唔影得
我地語氣可以好啲先

推。
特別推４同５，唔好話睇live，夢境親身經歷，身同感受

另外，有手足見人影相就屌咗先，係凶人果隻，唔係提醒
莫講係傳媒，就算只係真心膠嚟影相，都唔駛一嚟就黑社會咁凶人嘅
（當然，如果逗兩下知係狗就唔駛留情啦）

麻煩大家語氣客氣少少
加多一兩句唔該
未必清楚自己做錯咩
無啦啦畀人喝
心情會好差
附近聽到有人太激動嘅
幫幫手冷靜下佢同安慰下
唔可以令盟友變敵人

我睇哂d reply,發覺大部份人都仲係停留係點樣改善傳送物資果part
例如你係A區feel到就泥有衝突就叫後面d人傳物資比你
點解唔係去完煲底評估完風險,覺得留或唔留,先去物資站拎有需要既野呢?
玩過以訛傳訛未?咁傳法,一傳十十傳百,傳到亂哂坑,有時多有時少,有時傳到錯鳩哂,搬泥搬去,跟本傳物資呢樣野係無效率,唔應該出現
上面都有d巴打講得岩,應該要有塊小白板,用泥寫野,話比附近既人知
Airdrop資訊比身邊既人,教育身邊既人既意識
山頭主義呢樣我同意,因為實比人屌大台,但我認為如果要有效率,有人管理同指揮係必要

利申,plan緊泥緊ocamp應該點做,見大家做既野差唔多,純粹學術討論下

其實我都有少許建議。班警察一直嘅部署都係一隊隊,我覺得我地都應該你咁。大家各自負責唔同地區同工作。有d管物資,有d係頭陣,有d係後面,仲要加一堆人係負責攝影同錄影。

我地好多時都係被影果班,然後再扭曲左事實,我地在場近距離影,他日可以用黎平反,當然錄影工具要細,以避免受破壞。
呢個仲有個好處,就係捉鬼。

分小隊亦有個好處,易控制,即使受擊,逃走都易d,太多人好易人踩人同混亂。

真。我發夢見到一嚟就勁惡叫人唔好影相 其實一開始可以禮貌少少提咗先

我都睇唔哂d reply
其實正正就係煲底附近已經有物資站
個最大問題係當日既人 叫得太興奮唔識停

發夢做中段物資鏈 見到前面不停嗌話要頭盔盾牌

傳緊嗰陣忙到冇時間拎電話出嚟睇戰況，再加上網速極慢，根本就唔知前線發生緊咩事。嗰陣淨係心諗前線真係打得咁激打到d頭盔爛晒？

真係要諗下方法點樣可以將前線同後排同步下，如果唔係班狗玩包抄嘅話後排真係好易出事

我都同意其實大家真係要冷靜少少
發夢行完係夏愨道幫手做傳物資
唔少人都會行完加入一齊傳，但問題係我地一早排好咗隊型，你地幾條友企係最前搶住黎傳係無意思。

到我叫大家開多行出黎唔洗逼埋一推之後，有兩條仔就唔知做乜成日接完野就一支箭跑到去街尾，點解要咁浪費體力呢？

到入夜開始多人，佢地就不斷勁大聲咁「行啦，行快啲啦」、「傳緊物資呀，要行行快啲啦」

大家明明都係同路人，咁燥做乜呢？所以大家下次真係不防提醒下身邊嘅人唔好咁緊張，大家都係兄弟姊妹黎嘅。

加油！

講得好

sor真心問，
如果記者證係殘體字、企到好埋影人大頭（唔係衝緊/好逼嗰陣），應唔應該遮？

琴日唔知邊個係咁嗌要物資 頭盔嗌極都仲要 r哂頭 我以為前面打緊仗

真心希望大家去decathlon shopping
浮板卸到力又厚身
加層硬身嘅嘢響面，加條厚索帶，係真係好過只能擋一次（仲要分分鐘仲係痛）嘅紙皮水樽盾好多架

想講少少
我發惡夢見倒大家太專注係衝果邊
迴旋處果邊不斷有新消息話四方八面有狗有狗
一收到消息民陣轉遮打仲即刻放棄晒
拎大聲公既可能因為太驚
帶頭散布失敗氣氛，又話我地做左condom
我首先想講對唔住我比佢地影響倒我去左叫急救同物資留意自己隨時退
果一刻我真係好擔心如果三點比狗咬大家一齊出事

另外布防真係要諗清楚放咩位我地有幾多人守倒幾耐
唔好鳩set D馬
記得定好一個防守目標
如果唔係每邊各自各搞會好易困死自己或者浪費人力同資源
最好有人一直留係防線負責指揮

仲有哨兵出資訊唔好打擊現場士氣，密切留意唔等於講到超危急咁，一唔冷靜守倒都變守唔倒，最好可以整個位集齊信息畫地圖fact check ，亦都等需要資訊既巴打去查證

下次發夢我會帶埋隻鷹去幫手係高空望順手fact check
大家記住保護大家，唔係同人講我地比人拋棄左

利申嚇醒左之後番訓見倒好多人好感動，每次訓著都夢見自己check住兩邊防線
大家都係想保護大家，諗清楚先做好過鳩做

心聲 俾同路人冤枉，仲傷過俾藍屍批鬥啊。

睇直播見到

係
講資訊唔該唔好淨係「狗啊」咁樣
試下講多幾隻字
邊度有 去緊邊 幾多隻
咁誇咁大叫嚇到啲人panic 調頭走
前線/走唔切嘅點算呢？

關於#1 點：

不如考慮下用背囊型式做小型物資站？Carry 背囊個個可以按照需要企唔同位置，而大型物資站 亦可以預先 ready 背囊作快速更換。我哋亦都可以咁樣做小型救傷背囊。

Decathlon D背囊質地好好又唔貴，可以考慮一下。

咁做可以
1. 唔使物資人傳人
2. 需要物資叫孭背囊物資站嘅上前就得
3. 物資可以更安全撤離
4. 大型物資站可以放喺啲更安全嘅地方

agger，有時啲物質夠嘅話都可以嗌俾後面知，尤其是較剪哮喘藥呢啲難傳難keep嘅嘢。

推！！！

有感而發，最後喺夏愨上海富天橋聽到兩個妹妹仔不停有有留意電梯有無人影相，佢地又真係可以有禮貌啲，真心你可以喺上電梯度拎住個牌呼籲大家唔好影相，而唔係下下都屌人全家咁大叫唔好影相呀，你地要知一個叫成村人會叫，連對方講咩都會聽唔到就叫囂，咁同廢老藍絲有咩分別。
612我都見過唔少狂屌，係，我明大家為大家安全，好老實我仲見有人喺夏愨唔帶口罩坐喺度，心諗咁勇好佩服，你派口罩比人快過你叫到聲沙啦！
另外，影相未必係秋後算賬，有人會想記錄運動，自己首先冷靜，有可疑既人你咪幾個人吊住佢尾囉，睇清楚先。唔好出去就屌，返去見到和理非打飛機既片就like。

小型物資站需要囉
然後keep track住儲備量
有咩low in stock 就叫定人搵啲 唔駛大叫去叫全世界搵
發夢叫咗五十次以上頭盔
除咗first aid之外

傳物資真係太緊繃 發夢有人叫拎水桶索帶
係煲底閘口比人嗌到去拎 搵到幾個垃圾桶裝埋水過去話夠哂

發夢係最前線物資站叫停物資
己經太多要運出去
一路運見到其他人又運番入去
消息卡住曬傳唔出去
浪費好多人力物力

其實我覺得叫人唔好影相呢樣嘢冇乜用， 而家每次示威都有咁多live直播， 我想要你哋啲樣都可以逐個cap.

而且事實證明 好多人都偷影到示威者啲樣。 叫人唔好影反而畀人話房外攝影/報導自由。

不如你哋考慮下點樣保護好啲自己重好， 最簡單嘅方法可以去買啲好cheap嘅太陽眼鏡， 加埋口罩都唔會咁易認。

真 著背心熱褲但最後都要包到成身膠

其實多人時，都唔可能每個人都望落有嘢做，亦都唔好追求每個人都望落有嘢做。坐/企都可以係留意身邊情況，有需要咪出手，無需要時咪待機，又或者體力勞動有需要輪替，唔係鐵人。你呢刻望到人冇嘢做緊，可能已經做咗好多嘢要休息一陣，又可能唔知有咩好做，無需要有責備之心

咁人鍊自然係由煲底去到海富啦 咁一係你個物資站就set近啲

其實我覺得 做手勢係最撚好既方法 前線大叫 後面做手勢 一覺夠就收埋隻手 老遠都見到你收手 先停到傳野 得叫得黎 物資已塞爆 跑過黎傳既人 又辛苦到喊 大家一人舉一下手 唔係浪費好多力姐 郁多d 無咁呆啊

十分認同
睇直播有人叫人傳野係咁既態度:
咪撚問啦總之就傳啦
唔睇仲以為屌緊狗
明明大家都係同路人點解要咁既態度
你咁激動對件事完全冇幫助
反而令一啲想幫手既人卻步
加上個陣情況完全唔緊急
完全睇唔透

物資都想講，個個想要唔同物資，但每隔幾步就有物資站，今次物資真係要諗下點佈位，自己有walkie就多啲同無walkie既溝通，眼見煲底退左一次，有個站貼左埋地盤，個個站全部小朋友，問佢地有咩事撤退路線點走又無人知，消息可以再流通多d。
另外，唔好大聲鳩叫物資，我聽到要既唔係多，但次次傳得太快，本身大叫既人隔離就係物資站又唔知，我知大家都好想幫手但真係冷靜，問左身邊既人有無先，唔係比幾多個喉嚨都唔夠你地叫

做運輸線睇唔到前線，邊個會夠膽question?
如果真係要咁又點算?

我地初初已經好溫和咁呼籲唔好影㗎啦
同時亦有叫人戴返口罩

橋上面係好多人指住叫咗唔好影
之後幾秒又突個鏡頭出嚟
嗰啲應該點
但的確後期真係好多人講到燥
幾個人燥好快就令到全部人屌曬老母嘅

仲有遮個手勢係打直 ，打橫係索帶
要走慢慢向後移，後排要製造退路，而唔係恐慌

其實前線都有on9仔 係咪都9叫 要物資
明明狗郁都無郁 純粹對峙緊 都叫後面d人睇住

好明白 當初係站口提早鳥行快步 邊到要支援唔夠人 一開始把聲都好溫柔 但到左緊急 見到前線比狗咬緊 開始有人受傷 佢地8點慢步入黎 心態未準備好 又唔肯包膠 真係嬲左 惡左兩下 再冷靜翻 反而好多妹妹一聽到叫 就用跑好乖咁比人包手 唔係要氹要追 唔該男仔們 唔好怕醜啦 比人幫你包啦 叫得包 一定前面噴緊 聽話啦 呢個係我佛系睇live直播的所見所聞

呢個係可以 即刻同fa同建築兵邏輯一樣
係前線3~4人一組巡邏，total可能3~4組一個check point,前線要 就立即趕去，唔夠先番物資站補給

而唔係係度鳩叫 要乜要乜 傳一樣野傳成幾百米 中間d人傳傳下傳到亂撚哂坑 明明煲底要 傳撚左去龍和
有時立法會要 傳鳩哂d野過去 去到原來已經夠，點知發覺海富要 d野又冇哂 根本呢樣野極無效率

物資站既人有責任教育身邊既野人 物資站係點運作，點樣分有效咁傳送同分配資源
應該整定d airdrop 傳單 去教育大家

發夢次次見到d人係到大叫 做手勢就覺得厭 再係咁落去幾多個喉嚨都唔夠你用

太多on9仔前排9叫野
前排我如果拎一個收埋一個 同一款野絕對收集到10樣

冷靜真係好緊要，對唔住瘦弱絲有時發夢真係好緊張

呢樣真，叫人唔好影相好on9
某啲人仲要惡到死冇啲禮貌
你要明白影相本身係冇問題
呢個時代人人都可以係記者

發緊夢推post

嗌咪既人
一係 緊急:頭盔，補充:索帶，備用:剪刀
緊急咪跑，補充個d咪靠人鏈慢慢傳
睇live後感

我都覺得真係唔好對人呼喝或者咁惡...真係感覺好撚差 即刻無曬火

我覺得叫人del相呢啲嘢
可以留返俾和理非／花生友／後勤搞
前線就去返前線幫手
無謂留喺度同嗰啲人鬧交嘥時間 嘥體力

同你意見完全相同
pish

我知大家出得黎一定嬲 但心入面一定齊上齊落！
所以叫其他人既時候 不論係想人幫手 定係叫人唔好影相 都可以客氣d 唔好令自己人覺得被呼喝

當然有鬼比人捉到一定第一時間大叫圍佢

明白，但企得前線既邊個唔驚唔alert?

希望各位體諒

Ps:勇武派

其實企前線既義士有無諗過戴MASK?
MASK既作用係用黎保護自己 同埋身邊愛你既人
如果有大部份人都戴同樣MASK 化整為零 有任何行動都可以更加靈活
當然我係發夢啦

推一下

其實唔關事 係後面唔知中間已經傳咗 所以後面又傳去前面 到中間嗌有頭盔嗰下 啲傳緊嘅頭盔喺路中心嘅人度 佢哋又唔知點做 直接鳩傳去前線 先做成物資過多 最重要嗰點都係全場嘅通訊 唔同位置嘅消息要共通 前線要物資應該直接向物資站A/B/C咁落order 再搵跑腿送去 咁先可以打好呢場仗

冇啦啦畀人鬧個心唔舒服，明白嘅，但係唔好咁話自己友

遊行完過咗去
咁啱行到傳物資條路
聽到啲人係咁嗌讓路
已經靠緊路邊行
行到路口位等過嗰陣畀人推咗一下
都幾大力 差啲失平衡
我知我好阻掟 我已經搵緊路收埋自己同離開條路
但真心
可唔可以友善少少少少少少少少

That’s why點解我會話 傳住先 但同時要搵人睇
睇完再返來
你話呢個小混亂情況同救人相比 當然救人重要啦
咁我地呢家要進步呀麻
進步就係要message既傳遞進步
有一個人願意走一轉去睇
呢家咩情況 有冇狗 做緊乜 需要咩物資 少量 大量
已經差好遠

Up

除左記者仲有其他攝影師
鎂光燈係示威既朋友 冇人影你示威係冇用既 好似大陸咁
班狗都有鏡頭 咁多鏡頭你點避？
不如提人戴口罩好過

好認同，發夢612到71都有幫手過物資
其實一叫可能只係幾個人無，但又好緊張傳左一堆上去，結果其實好多都係前面扣係左
大家真心太緊張，愈緊張其實愈需要冷靜判斷
無狗時送物資亦唔洗跑⋯
我理解大家都好攰，但情緒化反而阻礙判斷
大家一齊努力

過左兩日情緒又開始大起大落 入立會既義士想同大家講...

又唔係咁講，
不過行到去出入口附近要alert啲

中轉傳訊固然重要 但計好物資數量同樣重要
不但為了節省人力 更為了管理好資源 令物資組的人唔洗特登去數
都可以估算到仲有大約幾多物資 前線又有大約有幾多物資 又或大約俾黑警拎左幾多物資 相信依加其實大部分人都唔清楚幾多物資俾人收左 仲有幾多
計好數唔止為自己 更為捐物資俾我地的人負責
更甚者其實可以搵多D人幫手分好D物資 前線用裝備5人用 放好一袋
幾個人送幾袋上前 咁其實可以更清晰 只係比較麻煩

真係唔好郁d就鬧喇 發夢見到d姨姨叔叔都陪仔女黎幫手 真係會嚇親佢地 有d冇睇清楚係咪記者 就直接屌影相 捉影相都要fact check嫁 麻煩大家對自己人就收收d粗口 比多d禮貌 好挫內部士氣的 唔好令自己人對自己人反感

好有用嘅post
如果見到大家一齊勸下佢地
我自己就睇到就有人屌天橋嘅人唔好影相
但唔該唔好咁惡，天橋上面嘅手足都可以去幫手睇下

比D人大聲喝下、屌下，我覺得好開心

到時一齊幫手提下

幫推 真心大家都要知點做會更好

btw 有無人再整合大家既point
大家d建議都好實際 多謝你地

喺嗰個moment唔會提啦

認同要增加既前後connection
用walkie talkie 得唔得?

睇live見到你地啲野問完無耐又叫過 都想問點解
但後排啲人驚你地有事 只會係咁叫同傳

可能係和理非個班入黎谷人數個班未適應到個壓力

怕勾線

FA

我覺得物資嗰到要改善下
唔好再就咁做手勢同叫要人拎
索性真係有啲人會自發衝出去拎合適數量就算
現場網都上唔到咁濟其實都唔知入面係點情況
天橋嗰到都懷疑點解叫完頭盔之後較剪跟住又頭盔
嗰陣已經諗不如有乜鳩都拎晒出黎好過 都唔知點解中間夾雜住唔同嘅野

不過都係嗰句
大家又唔係當兵
緊張係好正常
倒不如上前線之前大家心理準備好晒先

真係好惡下
同埋天橋底有啲人岩岩入到夏愨嗰陣一影相都比人屌到癲

其實根本係因為叫得勁急
搞到全部人都以為準備爆咁

同埋要叫清楚要first aid嘅人定物品
出面叫撚到傻 搵完人轉個要先話其實要物品

[[注意]]！隔離自稱物資店店長個po有問題！！！

唔好意思，打錯““站””字，見到請幫推

大家加油

啱嘅

下面youtube班人都癲癲哋

一點解議:
留返條後路俾前列線
你地隊到咁入又唔留返個位俾前面
前面好易變烈士
同埋, 發夢入去某地方之前
搵好晒邊D位可以走 先再決定要留/走

宣傳力唔夠，出街唔見有人咁做

共識要返嚟呀

Okay 無問題

Tg: MoreADream
可幫手大量相片 影片方面既文宣

因為大家都唔識大家，前線同物資站冇direct contact，所以一叫就傳聲，但冇人去物資站直接攞

呢個post就係要社運進步
所有有用既方法
一律採用

我無野講